# Проект: «Форум на тему сельского хозяйства»

Проект, по замыслу разработчиков, должен представлять собой платформу, выполняющую и содержащую в себе следующие функции и сервисы:
•	Обмена различной информацией (текст, аудио, видео);
•	Обсуждения проблем сельского хозяйства;
•	Получение новых знаний и навыков в сельском хозяйстве;
•	Свободное размещение обсуждений;
•	Внутренняя площадка объявлений;
•	Внутренний магазин от создателей платформы;
•	Чат для онлайн обсуждений;
•	Сервис для организации видеоконференций.
Это лишь часть идей, по мере ‘роста’ проекта могут быть добавлены еще более интересные сервисы и функции. Сайт может быть дополнен приложением для IOS, Android, Windows смартфонов.

## Участники

| Учебная группа | Имя пользователя | ФИО                      |
|----------------|------------------|--------------------------|
| 191-361        | @vadia           | Орлов В.А.               |


## Личный вклад участников

### Орлов В.А.

1)	Проработан план создания сайта
2)	Выполнена верстка части шаблона сайта
3)	Создана база данных MySQL, таблицы
4)	Работа с бд осуществляется с помощью redbeanphp (ORM библиотека)
5)	Реализованные функции(Бэкенд):
•	Авторизация
•	Регистрация
•	Восстановление пароля
•	Защита от взлома аккаунта
•	Добавление статей(обсуждений)
•	Выдача популярных обсуждений
•	Выдача всех обсуждений
•	Выдача Обсуждений по категории


В новом семестре: 

1.	Продлен SSL сертификат домена:
•	реализована функция авто-продления сертификата (утилита certbot).
2.	Добавлен контент на сайт:
•	поиск;
•	редактирование;
•	актуализация;
•	публикация.
3.	Разработан ЛК и функций для других ролей (Админ, модератор, доработка редактора);
•	реализован личный кабинет для 3 групп пользователей;
•	просмотр информации, обновление пароля;
•	просмотр созданных пользователем статей.
4.	Начата разработка сервиса – автоматизированного парсинга контента для создания авто-постов;
•	все по данному пункту в стадии разработки;
•	научились работать с библиотекой (simple_html_dom).
5.	Выполнена Работа с комментариями (разработан функционал для создания, удаления комментариев под статьями, постами);
6.	Добавлена возможность прикреплять картинку при создании статьи;
7.	Начата разработка сервиса объявлений на сельхоз тему.

От 20.01.2022 Новые изменения в проекте:

1.	Разработано автосохранение статей(в случае, если пользователь покинет сайт, написанный им материал останется). Добавить новую таблицу в БД.
2.	Переделана форма отправки статьи и других форм с применением подхода Ajax(Для проверки полей формы перед отправкой).
3.	Проведены пробные рекламные компании на разных площадках(Vk, Яндекс Директ) Анализ, сравнение рекламных кампаний, расчет эффективности, стоимость перехода и др.
4.	Начата разработка приложения для Android(вход, регистрация, статьи - REST API);
5.	Сайт переведен на новый домен: https://selhozdom.ru/. Новый сервер.
6.	Разработан и внедрен сервис парсинга статей с другого ресурса;
7.	Разработан и внедрен умный счетчик просмотров статей. Учитывает активные сессии пользователей. Не дублирует просмотры одного пользователя. Интервал записи нового просмотра 24 ч.
8.	Разработана документация и отчетность по проекту.



